<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>翼道网络</title>
    <description>翼道网络是移动互联网数字证书管理专家。目前主要从事翼道安全认证平台建设、翼道数字证书移动认证APP以及新一代移动营销系统的研发和运营。专注于为：电子政务、电子商务、网络娱乐、网络社交、网络招聘、各类集团机构等多个行业提供方便、安全的数字身份认证和精准的信息推广服务。
</description>
    <link>http://127.0.0.1:4000/</link>
    <atom:link href="http://127.0.0.1:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 11:08:19 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2015 11:08:19 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>翼道网络携移动数字认证新品 亮相2015网络安全(中国)论坛</title>
        <description>&lt;p&gt;8月26日，由中国计算机用户协会举办的2015网络安全(中国)论坛在上海隆重举行。论坛聚焦“‘互联网+’时代信息安全防护”，针对移动通信与智能终端安全、云计算、互联网与信息消费安全、大数据、数据存储与灾备等全球范围内最新信息安全热点议题进行深入探讨。国内外相关部门领导与院士、专家、重点单位都出席了本次论坛，和近千名信息行业从业人员进行了交流、讨论。翼道网络受邀参加此次大会。大会上，翼道网络CEO何展强对当下“互联网+”潮流和大数据时代的信息安全趋势下作了专题演讲。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-09-15-20150912/20150901024445538.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球用户信息被盗事件爆发式增加 据分析，2015年上半年，全球网络被盗取用户信息的事件爆发式增加。据国家计算机病毒应急处理中心6月发布的最新数据显示，88.7%的受访者遭遇过网络安全事件，31.3%的用户曾遇到过网络账号被盗。生活互联网化后，诸如娱乐消费、金融理财、医疗保健等与人们生活和财产密切相关的行业，出现的信息安全问题更加突出，而个人私隐的泄露更是泛滥成灾。社保系统5000多万用户私聊信息泄露、12306数百万用户信息泄露、大麦网600多万会员信息泄露……用户的手机号、邮箱、住址、银行卡信息，甚至住房纪录、医保纪录全部可在网络上被贩卖，或者免费下载。这一切，使人们对互联网高速发展、大数据时代的来临产生了极大的忧虑与惊慌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大数据时代 我们如何自保 大数据时代，泄密事故爆发，我们应该如何保障企业与个人的隐私已成为核心问题。如何应对新的安全挑战?何展强表示：“网络安全的基础，最关键一环在于用户身份的认证，即明确使用此网络服务的是谁、这个人该在网络上拥有啥以及这个人在网络上干了啥。很多企业在构建网络安全架构时，对数据库防护、流量攻击、传输通道加密、数据防泄露等等环节都作了重点部署，但偏偏在数字认证方面却依然采用非常传统的“账号+密码”手段。有部分可能会增加手机短信、动态密码等手段。这就是如同一个保险库，铜墙铁壁，还有红外线监测、温度和质量监测，却被人冒充管理员堂而皇之地走了进来把东西拿走。 传统的数字认证方式已无法满足目前的移动互联网需求，我们急需新的数字认证技术来保障大数据时代的信息安全。 何展强认为，符合大数据时代需求的数字认证技术至少具备如下5个特征：高安全性、高便捷性、平台化、独立第三方运作以及免费。只有具备此5大特性的数字认证产品才能满足当前的B端和C端的需求。 何展强还介绍了结合了PKI数字证书和移动互联技术，以“云+APP”方式为全球开发者、个人用户提供开放接口的“翼道移动数字认证平台”。翼道网络颠覆性地提出了“无密码安全认证”的方式，完美实现高安全性与高便捷性的统一。 在演讲末段，何展强向在座厂商、从业者呼吁，中国的网络信息安全是需要政府、企业和用户个人携手共建的。政府需在立法层面，企业需在技术与服务支撑层面，用户需在安全意识认知层面，只有三个层面共同发展才可以构建全方位的安全体系。同时，何展强也表示，翼道网络致力于数字认证的研发与运营，会向全球开发者免费提供翼道认证接口，携手共建网络安全生态。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-09-15-20150912/20150901024448154.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 23:49:59 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/industry/2015/09/15/20150912.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/industry/2015/09/15/20150912.html</guid>
        
        
        <category>industry</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>翼道网络CEO何展强就互联网网络安全问题接受大粤网采访</title>
        <description>&lt;!--StartFragment --&gt;
&lt;p&gt;今年的6月1日，工信部电子科学技术情报研究所发布了《我国公众网络安全意识调查报告（2015）》，数据显示超过九成网民的互联网安全意识较为淡薄。而目前政府倡导的“互联网+”大潮下，各类电子政务、电子商务、网络社交等应用已成新常态。就如何保护自己的网络信息安全此话题，翼道网络CEO何展强接受了大粤网的专题采谈。
&lt;!--more--&gt;
何展强表示，网络安全至少应该从三个层面共同努力。具体包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一是法律层面。目前如果有黑客恶意攻击网站，或者盗取网络信息，一经证实是要承担法律责任的。但网站运营方，如果因为安全策略不完善，没有采取必须的网络保护措施，而导致用户信息被盗取、篡改，目前是基本不需要承担责任的。最多是发个邮件通知用户改密码。所以建议我国立法，所有网站运营方如再现安全事故，必须承担法律或经济责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二是技术层面。网络安全中的攻防虽然都是以技术为驱动的，但经常会出现过于迷信技术而忽略安全策略设定的问题。就如银行的金库，哪怕钢门再厚、探头再多，但如果被不法分子假冒成金库管理员进来，那所有技术手段都形同虚设。所以选择实用、方便的安全产品，如何设定稳妥的安全策略，我们还有很多路要走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三是用户安全意识。这点主要是对于个人用户来说的，要多关心、多学习，不要贪小便宜，不要随意在社交平台上炫耀，凡事多留心眼。就会得到更好的网络安全体验。&lt;/p&gt;

&lt;embed src=&quot;http://static.video.qq.com/TPout.swf?vid=r01572ogjbp&amp;amp;auto=0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; quality=&quot;high&quot; width=&quot;820&quot; height=&quot;595&quot; align=&quot;middle&quot; allowscriptaccess=&quot;always&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; /&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 10:33:00 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/media-reports/official-dynamic/2015/06/30/2015-6-30.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/media-reports/official-dynamic/2015/06/30/2015-6-30.html</guid>
        
        
        <category>media-reports</category>
        
        <category>official-dynamic</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>广东省网络安全宣传周启动——翼道移动数字认证倍受关注</title>
        <description>&lt;p&gt;根据中央网信办的相关指导意见，第二届广东省网络安全宣传活动在6月23日至28日在广州隆重举办。本次活动围绕“共建网络安全，共享网络文明”主题，聚焦“互联网+”时代形势下的网络安全，突出青少年网络安全教育，重点传播“安全网络”理念。此次大会吸引了中行、工行、中移动、联通、华为、腾讯、翼道、蓝盾等国内上百家金融、科技及专注于信息安全研发运营的企业参展。
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展会中，广州翼道网络技术公司提出的“无密码安全认证”概念及实现方式，引起在场的行业专家和技术人士的关注。翼道网络自行研发和运营的“翼道移动安全认证云平台”和“翼道iKEY”App，采用目前国际安全等级最高加密体系，其安全性等同银行U盾，并颠覆性地实现了“无密码安全登录”，解决了“安全性”和“便捷性”难以兼得的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据翼道网络CEO何展强介绍，翼道云认证平台和翼道iKEY是全球首个结合了数字认证和移动互联技术的解决方案，既可完美解决撞库攻击、钓鱼网站等用户经常碰到的安全问题，又可免除用户忘记密码的困扰，是“互联网+”大潮中，网络安全认证技术的一项创新。翼道网络不仅在展会现场安排专业人员进行网络防骗的知识讲解和实操指导，还携手活动主办方广东省网络文化协会，设计了一系列的网络安全知识互动，受到与会市民热烈支持。市民希望像翼道这种既安全又方便的产品可尽快普及，以保证移动互联时代的个人私隐安全，得到更好的网络体验。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-06-29-2015-6-29safe/file0001.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图1：翼道网络CEO何展强向广东省委宣传部副部长、省网信办主任黄斌汇报翼道的创新成果&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-06-29-2015-6-29safe/file0002.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图2：翼道网络CEO何展强向广东网信办副主任许华等领导、专家汇报翼道云认证的安全策略&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-06-29-2015-6-29safe/file0003.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图3：翼道网络CEO何展强向广东省密码管理局的领导、专家汇报翼道iKEY的数字认证原理&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 11:59:00 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/official-dynamic/2015/06/29/2015-6-29safe.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/official-dynamic/2015/06/29/2015-6-29safe.html</guid>
        
        
        <category>official-dynamic</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>携程网被黑，信用卡数据丢失成最大隐忧</title>
        <description>&lt;p&gt;5月28日中午，携程旅行网官方网站突然陷入瘫痪，打开主页后点击子目录时，均显示“Service Unavailable”，而百度搜索上的携程官方页面也显示“404错误”。
&lt;!--more--&gt;
截至下午3时，携程网主页可以打开，提示“携程网暂时无法提供服务，正在紧急修复中，您可以访问艺龙旅行网”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于网传的酒店数据库遭到物理删除的说法，携程官方回应称，经过紧急排查，携程数据没有丢失，预订数据也保存完整。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-06-02-20150602/QQscreenshot20150602100119.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内部人作祟？黑客攻击？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新浪微博有自称在携程的用户表示，现在的情况是所有节点上的业务代码都被干掉了。业务部门那边都在忙部署。周围同事也觉得诡异，因为发布日志都没了，具体原因还在查，个人猜测是有人内部报复。也有说法称是遭到离职员工报复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述说法没有得到携程官方证实。微博显示为携程无线开发总监陈浩然的用户称，不要和外面乱说，就说在恢复中，数据一切安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九个头条就此咨询一位网络安全专家，该专家表示，数据库有可能被删除，不过它肯定有备份，这不是主要问题。主要是里面存有消费过的用户的信用卡信息。如果真的是被攻击，攻击者可直接伪造信用卡花别人的钱。同时也是携程网用户的该专家表示，此前携程网已经被攻击过一次，他因此被迫换卡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在不久前，携程刚刚宣布投资4亿美元获得艺龙37.6%的股权，并获得美国在线旅游企业Priceline集团2.5亿美元的进一步投资。此前，携程还和百度旗下“去哪儿”传出合并消息，但是最终谈判计划搁浅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者在某美股群内部看到，群友纷纷讨论起今晚的携程股价，有人表示今晚要清仓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;携程服务差遭吐槽习以为常&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述说法没有得到携程官方证实。微博显示为携程无线开发总监陈浩然的用户称，不要和外面乱说，就说在恢复中，数据一切安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前尚无法得知故障由何种原因引发。有业内人士表示，如果真的是内部人搞破坏，说明携程内部管控出现了严重问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，不少用过携程服务的客户也对携程的服务啧有烦言。登陆天涯论坛可以看到不少吐槽携程服务态度差的投诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如某位携程会员称，5月22日在携程网用积分申请兑换礼品，一直没有兑换成功，5月25日来电告知因为该会员积分无效所以无法兑换。另有一位用户表示，此前通过携程网预订了一家7天连锁酒店，在携程看到的房价是137元一晚，并可以参加返现活动，但后来登陆自己的携程账号，发现没有返现金额提取。联系客服人员后，该服务员解释，虽然其有资格参与返现，但因为在下订单时没有点击“我要返现”，后果由自己承担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;类似携程租车、订房、出游等服务中问题频发。有业内人士称，整个在线旅游服务质量都一般。近日，中国青年报社会调查中心通过民意中国网和问卷网对1512人进行的一项调查显示，74.3%的受访者有过网上预订旅游的经验。但71.2%的受访者直言旅游网站的服务一般或很差。受访者最常遇到的服务问题有：旅游产品与合同承诺不符、旅游行程缩水、退费条款苛刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;互联网的黑五月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，近日多家互联网企业遇到故障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月11日，网易曾遭到攻击，部分业务无法使用。5月27日，支付宝光纤被挖导致系统瘫痪。折800也曾遇到故障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新浪科技报道，按照携程一季度财报公布的数据，携程宕机的损失为每小时106万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商业领域已经成为信息泄露的“重灾区”。有媒体报道，目前网站攻击与漏洞利用正向规模化发展，并已形成庞大的黑色产业链条，其中围绕商业信息泄露，通信、电商、游戏、社交平台、金融机构以及能源、资源、航空等领域都成为爆发信息安全事件的“重灾区”，商业信息窃取已逐步威胁到产业安全。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 10:03:00 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/industry/2015/06/02/20150602.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/industry/2015/06/02/20150602.html</guid>
        
        
        <category>industry</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>翼道网络CEO获“首届广州荔湾创业好青年”称号</title>
        <description>&lt;p&gt;翼道网络创始人及CEO何展强获得“荔湾创业好青年”称号。此项举措也是想群策群力，以“互联网+”为核心，让网络行业开发者可得到专业、规范、零成本的数字认证方案，共同繁荣中国的信息化市场。
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-05-21-20150521/IMG_2123_screenshot.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;（翼道网络CEO为上图右一）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月14日，“点赞青春·创梦荔湾”暨广州荔湾首届“创业好青看”颁奖活动在荔湾区会议中心举行，本次活动由中共荔湾区委组织部、荔湾区科技工业商务和信息化局、荔湾区人力资源与社会保障局、共青团荔湾区委员会联合主办，旨在响应本届政府对创业和创新的高度重视和号召，挖掘及发现一批创业人才和创业项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翼道网络创始人及CEO何展强获得“荔湾创业好青年”称号。据何展强介绍，随着网络时代的来临，网络信息安全问题不仅仅是国家战略问题，也与老百家生活息息相关。就今年5月以来，涉及居民社保信息泄露的漏洞报告已经达到64个，超过5000万居民私隐信息被泄漏，其中有可能产生极高的诈骗、网络暴力隐患。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何展强于2013年创立的翼道网络，主要就是借助全新的移动互联网技术，为政府机构、企业、个人提供安全而便捷的账号保护产品和服务。翼道网络独立研发的“翼道iKEY”APP是目前全球首个实现“无密码安全认证”的移动应用，使用人数已超600万，其全新的安全架构及便捷的使用体验使其在电子政务、电子商务行业备受赞赏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身为一名处于竞争激烈的互联网行业的创业者，何展强说，创业是对生产力的一种释放，但建议大家必须考虑清楚自己的能力、愿景，做好风险评测，同时也必须考虑好市场的容量与趋势。翼道网络近期准备推出“移动数字认证云平台”，对所有互联网网站、移动应用免费开放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此项举措也是想群策群力，以“互联网+”为核心，让网络行业开发者可得到专业、规范、零成本的数字认证方案，共同繁荣中国的信息化市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒体文章链接：&lt;a title=&quot;翼道网络CEO获“首届广州荔湾创业好青年”称号&quot; href=&quot;http://tech.southcn.com/t/2015-05/19/content_124566105.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;翼道网络CEO获“首届广州荔湾创业好青年”称号&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 21 May 2015 13:56:00 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/official-dynamic/2015/05/21/20150521.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/official-dynamic/2015/05/21/20150521.html</guid>
        
        
        <category>official-dynamic</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>信息“随手”被泄露 你的网上行为安全吗？</title>
        <description>&lt;p&gt;“互联网+”时代，我们的生活逐渐与互联网密不可分，用滴滴或快的打车，在网上订餐&lt;a href=&quot;http://travel.ifeng.com/theme/shopping/list_0/0.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;购物&lt;/a&gt;，用微信预约挂号，下载&lt;a href=&quot;http://auto.ifeng.com/news/finance/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;金融&lt;/a&gt;软件炒股……这些行为大大方便了我们的生活，但在实现这些行为之前，我们必需要做的第一步，是告知对方自己的个人信息。
&lt;!--more--&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个过程中，我们的网络行为是否安全，信息会不会被泄露，都是潜藏在互联网所提供的便利和快捷的背后常常被忽视的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-05-05-2015050502/2a547c90-cfde-4fd6-9718-1394029c7798_size315_w600_h471.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一道“防火墙”不可小视&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新华网推出的“你的网络行为安全吗”互动调查中，我们能看出，随着互联网在生活中的普遍应用，绝大多数网民已经具有了基本的网络信息安全意识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有38.87%的网友选择“数字、字母、标点等多种字符复杂组合”设置密码。选择复杂组合来做密码，无疑增加了不法分子窃取密码的难度。但同时，有37.12%的网友选择“多账户使用同一密码”在网上聊天、购物、搜索信息等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在网络上的每一个行为几乎都需要注册、登陆，每一个人在网络上都不只有一两个账号和密码，因此，多用户使用同一密码这一现象虽然带来很多风险，但由于便于人们使用而广泛存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，有70%以上的网友只有在遇到安全问题的时候才会更换密码，只有不到10%的网友有定期更换密码的习惯，而从来不换密码的网友占五分之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于在日常网络行为中我们已经习惯了密码的存在，因此对密码的重视程度因习惯而或多或少有所轻视，但密码毕竟是我们网上行为的第一道防火墙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信息“随手”被泄露&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从调查数据中可以看出，在使用网络的过程中，人们都或多或少有过“打开陌生人发送的链接或文件”“随意下载手机应用”“随意连接无线网”“随意填写个人信息”“随意扫描二维码”的行为，仅有不到30%的网友表示以上行为都没有发生过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在进行网上支付时，有超过30%的网友不会仔细辨认支付页面的地址，并且有22%的网友使用过无密码wifi进行网络支付，并且30%以上的网友没有使用公共计算机支付后消除上网痕迹的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随手填写的信息，随手打开的数据，如果不仔细检查分辨，就难怪被“随随便便”的窃取走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;免费wifi猫腻多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对公共场所免费wifi时，你是否能禁得住免费的“诱惑”？调查显示，有超过50%的网友都会选择连接，并在浏览网页之外，使用qq、微信等即时通讯工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而根据2014年猎豹免费Wi-Fi对全国8万个公共Wi-Fi热点进行的抽样调查，有21%的公共热点存在风险，其中绝大多数Wi-Fi热点加密方式不安全，包括黑客在内的任何一个人都可以侦听到该局域网内的数据通讯，如账号、密码、个人信息等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;免费的Wi-Fi受到黑客攻击导致个人隐私泄露，网民可能在一无所知的情况下，个人信息就早已“公诸于众”了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“责任条款”缺少监督&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对用户信息保护和责任条款时，有63%的网友认为这是“霸王条款，看也没用，直接同意”，有22%的网友表示“看不懂，从来不看，直接同意”，仅有15%的网友会“仔细阅读，合理则继续注册和下载”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用户信息保护和责任条款之所以会成为“一纸摆设”，也许是网民的无奈之选。个人信息在使用软件的过程中，并非使用软件必要条件，但不同意告知信息的话就是不能使用软件，这样霸道的不对称关系，需要为网民建立一个便捷的反馈渠道，形成对网站或软件开发商的监督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保护个人信息安全方面，不但需要政府加强管理和约束，提升网络安全环境，打击非法骗取个人信息的行为，还需要网民自身提升安全意识，共同维护良性的网络环境。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 May 2015 15:47:00 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/industry/2015/05/05/2015050502.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/industry/2015/05/05/2015050502.html</guid>
        
        
        <category>industry</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>我国网络安全漏洞事件较2013年增长3倍</title>
        <description>&lt;p&gt;据国家互联网应急中心（ＣＮＣＥＲＴ）３０日发布的《２０１４年我国互联网网络安全态势报告》数据显示，我国网络安全形势不容乐观，２０１４年ＣＮＣＥＲＴ通报的漏洞事件达９０６８起，较２０１３年增长３倍。
&lt;!--more--&gt;
ＣＮＣＥＲＴ运行部副主任严寒冰介绍，截至２０１４年１２月底，我国网站总量规模为３６４．７万个，网民规模达６．４９亿，手机网民规模５．５７亿，互联网普及率达到４７．９％。随着互联网的迅速发展，相伴产生的新安全问题也层出不穷，基础网络和新型网络产品带来的漏洞风险日益上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，随着云计算、大数据等新兴技术的应用，互联网金融、游戏、电子商务和电子政务等都在向云服务平台迁移，针对电信企业的网络攻击和安全漏洞正在呈现增长趋势：２０１４年，ＣＮＣＥＲＴ协调处置涉及基础电信企业的漏洞事件１５７８起，总共发现并通报了９０６８起，均是２０１３年的３倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，严寒冰表示，安全漏洞体现在生活的很多方面，我国数据信息保护面临严峻挑战。２０１４年我国多家知名电商、快递公司、招聘网站、考试报名网站等多次发生数据泄露事件；去年５月，某知名手机厂商论坛数据泄露，由于用户管理模块存在漏洞，导致包括账号、密码和社交账号等８００万用户个人信息泄露，用户财产和人身安全受到巨大威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据介绍，近年来，我国企事业单位已开始重视网络安全防护。抽查数据显示，企业网络或系统的安全漏洞数量较２０１３年下降了７２％；到２０１４年底，抽查企业８０％以上的网络、数据安全漏洞已完成修复。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 May 2015 15:36:00 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/industry/2015/05/05/2015050501.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/industry/2015/05/05/2015050501.html</guid>
        
        
        <category>industry</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>翼道网络2015校园风暴第一场完满结束</title>
        <description>&lt;p&gt;翼道网络2015校园风暴第一站
&lt;!--more--&gt;
3月31、4月1日在广外南国商学院完美落幕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现场我们派出了免费餐具、电影优惠券、牛奶优惠券、健身卡和卫生巾&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总值过万的奖品&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广外的童鞋都灰常踊跃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看，摊位前都挤满了人~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;错过本次活动的亲们无需感到遗憾&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们将于本月中下旬，在广州大学生的广中医校区再举行一场校推活动&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次没拿到奖品的同学，记得届时准时参加喔~&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-04-02-20150402/640.webp-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-04-02-20150402/640.webp-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-04-02-20150402/640.webp-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-04-02-20150402/640.webp_.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 17:43:00 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/official-dynamic/2015/04/02/20150402.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/official-dynamic/2015/04/02/20150402.html</guid>
        
        
        <category>official-dynamic</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>大数据时代“眼睛”无处不在，想保护个人信息？难！</title>
        <description>&lt;p&gt;移动互联网让网络变得无处不在，也在每个人背后增加了许多窥视的眼睛。用户的身份、位置、银行账号……所有这些敏感信息都可以被各形各色的采集者获取，而且大多是合法的。合法获取与滥用、泄漏的风险并不矛盾，在大数据时代，个人信息保护遇到了困境。
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-03-23-201540323/14268636391-560x284.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国已经进入了真正意义上的移动互联网时代，终端的便携性决定了移动互联网和PC时代互联网本质的不同。手机、Pad、可穿戴设备等便携智能终端与人寸步不离，随着人的移动而移动，网络因而变得无处不在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;移动互联网时代改变了人们的生活习惯和行为模式——今天，人们已经习惯在移动终端上看新闻、聊微信和逛淘宝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，手机在中国的普及率已经超过了百分之百，平均每个人拥有一部以上的手机。如果再加上Pad、可穿戴设备、笔记本电脑，全国范围内可以登录移动互联网的设备数量将是一个天文数字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，OTT的兴起使得互联网业务如雨后春笋层出不穷。这些业务除了获取用户的身份、位置、银行账号等个人信息以外，本身还会产生大量个人信息，比如使用服务的日志信息和内容信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;移动互联网的负外部性：谁都可以获取你的个人信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;移动互联网的无处不在，使得个人信息的收集和利用行为无处不在。海量的智能终端设备和业务应用，则进一步增加了个人信息保护的难度。在移动互联网时代，个人信息的保护正遭受着严峻的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电信运营商和互联网服务提供者为了向用户提供通信和各种各样的互联网服务，每时每刻都要获取海量的来自终端和用户的信息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，电信运营商需要实时采集每一台接入网络的智能终端的使用行为，包括设备的识别编码、此时此刻的位置和移动轨迹、正在进行的通话或者正在使用的互联网服务、使用的IP地址和浏览网站的IP地址、发生的数据流量等等。不采集这些信息，用户就无法使用通信服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果对这些实时数据和历史数据进行适当的分析，便不难发现用户规律性的行动轨迹、经常使用的APP种类、不同终端在位置和时间上的耦合关系等，进而对用户的工作单位、生活习惯、兴趣爱好、职业特点、消费偏好乃至身份关系在一定程度上作出推断。例如一个用户经常使用同花顺的软件，他有很大概率是一个股民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相较电信运营商而言，互联网服务提供者获取用户信息的途径更加多样化，获取的信息内容也更加丰富。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如支付宝等第三方支付应用可以获取用户的银行账号和密码，并掌握通过该软件发生的每一笔账务往来信息；一款地图导航软件甚至在用户不使用导航服务时也可以持续获取用户的位置信息，只要用户曾经使用过它并且没有取消提供位置信息的许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越来越多的软件要求绑定手机号码、银行账户、身份证号码等个人信息。尽管工信部出台的《电信和互联网服务用户个人信息保护规定》里要求获取用户信息必须以“提供服务所必需”为限，但互联网服务的可拓展性使得“必需”的标准变得动态而宽泛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实践中，大量的软件都通过征得用户同意来合法获取为提供当前服务所不必要的用户个人信息。比如一个阅读软件也会要求获取用户的位置信息，部分软件甚至还将用户是否提供不必要的个人信息作为能否使用服务的前提条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，移动互联网时代能够获取用户个人信息的主体远不止电信运营商和互联网服务提供者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;随着人们生活方式和社会组织运行方式的互联网化，通过互联网获取个人信息的主体也越来越多样化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如手机的操作系统会将很多信息实时或者定期地提供给它的制造商或者操作系统开发者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又比如在一个简单的网购行为中，除了电信运营商和网购平台之外，能获取个人信息的至少还包括卖家、物流公司，甚至包括保险公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从行业来看，包括电信和互联网、商贸流通、物流配送、金融保险；从企业性质来看，可能包括国企、外企、民企甚至个体工商户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面的例子有一个共同的特点，就是这些个人信息都是采集方合法获取、经过用户同意的。其中大部分都是服务所必需的，不获取这些信息将无法为用户提供服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在巨大的商业利益诱惑面前，通过第三方插件、恶意程序、非法后门、商业购买等手段非法获取个人信息的情况更是比比皆是、屡禁不止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可见，在移动互联网时代，个人信息安全保护形势异常严峻。移动互联网时代的生活便利是以个人私隐和财产的安全风险为代价。这是移动互联网发展带来的负外部性，不以人的意志为转移。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;去身份化？面对大数据也许只是徒劳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应对这种情况，我们首先想到的会是信息的去身份化。很多国家的法律也是主要从去身份化入手规范个人信息利用的。但实践中，去身份化的努力正在政策、业务和技术三个层面受到冲击，其中尤以大数据时代的技术冲击最为深刻、猛烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，在政策上，手机和部分互联网业务的实名制使得终端和业务与个人身份绑定的基础越来越牢固。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，在业务上，第三方支付等应用的兴起绑定了越来越多的银行账号，存款实名制二十多年的实施成果和人们对财产利益的关注，使电信和互联网业务由形式实名迅速转向实质实名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，也是最重要的，大数据时代的海量数据和高度发达的数据分析技术，使得去身份化的信息经过不同分析、对比、组合能够重新恢复身份化，并识别出更多的内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三个方面的变化不仅冲击着去身份化的努力，也从整体上对大数据时代的个人信息保护法律构成了挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【本文是作者在2014年12月22日在上海交通大学凯原法学院的演讲《大数据时代的个人信息保护悖论与法律调整》的第一部分，由该院硕士生高振翔同学根据录音整理，原载于《互联网金融法律评论》（第二期）。】&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 11:06:00 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/industry/2015/03/23/201540323.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/industry/2015/03/23/201540323.html</guid>
        
        
        <category>industry</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>翼道提醒你注意公共WiFi使用安全</title>
        <description>&lt;p&gt;央视2015年3·15晚会曝光了免费WiFi的各种问题。一旦用户在使用免费WiFi进行付款等操作，黑客就可以通过技术手段截取到用户的邮箱、聊天信息、银行密码以及基本的设备信息。
&lt;!--more--&gt;
另外，即使公共WiFi设置了密码，但由于密码过于简单，黑客可恶意修改路由器的DNS地址，当用户访问正常网站时，被指向一些恶意非法网址或者钓鱼网站。还有一些黑客自己用电脑或手机搭建一个“热点”，仿冒免费公共WiFi的名称，用户一旦连接上，各种登陆信息，被抓包软件复制并揭秘，窃取信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翼道网络提醒各位用户，在公共场所使用网上支付功能时，要切换至3G或4G网络。公共场所的WIFI服务提供商，如想加强用户信息的保护，也可与翼道网络合作。翼道网络将免费为其提供翼道iKEY技术服务。翼道iKEY采用全新的“无需密码，一号登录”的登录方式。通过翼道，用户可体验到方便、安全的银行安保级的保护。翼道为政企、游戏、电商、医疗、高校及集团用户提供的移动安全认证解决方案已经获得普遍认可。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-indent: 0;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;/assets/uploads/2015/2015-03-16-2015031601/u31963031823567980934fm21gp0.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 16:42:00 +0800</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000/industry/2015/03/16/2015031601.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000/industry/2015/03/16/2015031601.html</guid>
        
        
        <category>industry</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
